<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cours de physique-chimie on Cours Physique-Chimie</title>
    <link>https://coursphychi.github.io/</link>
    <description>Recent content in Cours de physique-chimie on Cours Physique-Chimie</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://coursphychi.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Acide-base</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tspe/acide/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tspe/acide/</guid>
      <description> Transformations acide-base Présentation&#xA;Documents et autres TP Dilution et pH Activités Lac acide Duodenum Appliquette Solutions et pH Vidéo expérience La fontaine d&#39;ammoniac </description>
    </item>
    <item>
      <title>Corps purs et mélanges</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/melanges/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/melanges/</guid>
      <description>Corps purs et mélanges Présentation&#xA;Définitions Échelles de description de la matière Entité chimique&#xA;Objet pouvant être dénombré. Les atomes isolés, les ions, les molécules sont des entités chimiques. Une entité peut être décrite au moyen d’une formule chimique.&#xA;Échelle microscopique&#xA;Échelle de description rassemblant un nombre restreint d’entités, notamment adaptée à l’étude de la structure et aux propriétés des entités chimiques.&#xA;Échelle macroscopique&#xA;Échelle de description rassemblant un nombre suffisamment élevé d’entités pour que des grandeurs comme la pression, la température, la masse volumique, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lance-balle</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/colles/lanceballe/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/colles/lanceballe/</guid>
      <description>Lance-balle Un lanceur de balle est fixé au sol mais le canon est libre de pivoter autour d’un axe horizontal. Le lanceur envoie ses projectiles avec toujours la même vitesse initiale $v_0$ mais avec un angle aléatoire distribué uniformément entre 0° et 180°.&#xA;Selon vous, chaque secteur découpant l&amp;rsquo;axe $x$ de manière régulière va-t-il recevoir autant de balles ? Si non, comment supposeriez-vous que la densité d&amp;rsquo;impacts $\frac{dN}{dx}$ sur un petit intervalle $dx$ évolue en fonction de $x$ ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lentilles</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/colles/lentilles1/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/colles/lentilles1/</guid>
      <description>Lentilles minces : démos En utilisant le schéma ci-dessus, démontrer la relation de conjugaison de Newton pour les lentilles minces qui stipule que : $$ \overline{A&amp;rsquo;F&amp;rsquo;}\cdot\overline{AF} = \overline{OF&amp;rsquo;}\cdot\overline{OF} $$ Correction Thalès dans les traingles F&#39;OC et F&#39;A&#39;B&#39;&amp;nbsp;: $$\frac{\overline{OF&#39;}}{\overline{OC}}=\frac{\overline{A&#39;F&#39;}}{\overline{A&#39;B&#39;}}$$ Et comme $\overline{OC}=\overline{AB}$, on a&amp;nbsp;: $$ \begin{equation} \frac{\overline{A&#39;B&#39;}}{\overline{AB}}=\frac{\overline{A&#39;F&#39;}}{\overline{OF&#39;}} \end{equation} $$ Thalès dans FAB et FOD&amp;nbsp;: $$\frac{\overline{OF}}{\overline{OD}}=\frac{\overline{AF}}{\overline{AB}}$$ Et comme $\overline{OD}=\overline{A&#39;B&#39;}$, on a&amp;nbsp;: $$ \begin{equation} \frac{\overline{A&#39;B&#39;}}{\overline{AB}}=\frac{\overline{OF}}{\overline{AF}} \end{equation}$$ En combinant (1) et (2), on obtient&amp;nbsp;: $$ \begin{equation} \overline{A&#39;F&#39;}\cdot\overline{AF} = \overline{OF&#39;}\cdot\overline{OF} \end{equation} $$ En introduisant le point $O$ pour décomposer les distances algébriques $\overline{AF}$ et $\overline{A&amp;rsquo;F&amp;rsquo;}$, partir de la relation de conjugaison de Newton pour obtenir celle de Descartes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lentilles</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/colles/lentilles2/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/colles/lentilles2/</guid>
      <description>Lentilles minces : modéliser le flou L&amp;rsquo;objectif de cet exercice est de reproduire par traitement d&amp;rsquo;image, à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un programme Python, ce qu&amp;rsquo;on verrait sur un écran situé derrière une lentille convergente pour différentes positions de l&amp;rsquo;écran ; on fournit au programme un fichier image et des paramètres (le diamètre de la lentille $D$, sa distance focale $f&amp;rsquo;$, la distance lentille-objet $\overline{OA}$, la distance lentille-écran $\overline{OE}$, la taille de l&amp;rsquo;objet $\overline{AB}$), et il produit une image correspondant à ce qu&amp;rsquo;on verrait sur l&amp;rsquo;écran.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Onde</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/colles/onde/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/colles/onde/</guid>
      <description>Onde Inspecter le code ci-dessous :&#xA;Combien de périodes observe-t-on pendant l&amp;rsquo;animation ? Modifier le code pour visualiser 10 périodes. Imaginons qu&amp;rsquo;une onde progressive de fréquence $f$ et de célérité $c$ se propage dans les ressorts.&#xA;Quel sera le retard temporel de l&amp;rsquo;anneau i par rapport à l&amp;rsquo;anneau 0 ? Faire en sorte que l&amp;rsquo;animation montre une telle onde en modifiant la ligne 64. Que vaut alors la longueur d&amp;rsquo;onde $\lambda$ ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oscillateur</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/colles/oscillsolide/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/colles/oscillsolide/</guid>
      <description> Simulation d&amp;rsquo;un oscillateur mécanique Oscillateur amorti par frottement fluide :&#xA;Faire les modifications nécessaires pour se placer dans le régime apériodique critique. Oscillateur amorti par frottement solide :&#xA;Faire les modifications nécessaires pour étudier un oscillateur amorti par frottement solide plutôt que par frottement fluide.&#xA;Analyser les graphes obtenus.&#xA;Déterminer la variation entre deux élongations maximales consécutives du ressort.&#xA;Correction Approche dynamique et énergétique </description>
    </item>
    <item>
      <title>Quantité de matière</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/moles/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/moles/</guid>
      <description>Composition du système initial Les grandeurs à connaître en chimie&#xA;Concentration en quantité de matière&#xA;Quantité de matière d’une espèce chimique dissoute par litre de solution.&#xA;La concentration en quantité de matière peut s’exprimer en $\pu{mol*L-1}$.&#xA;Exemple :&#xA;Une solution de glucose de concentration en quantité de matière $\pu{0,10 mol*L-1}$ est obtenue en introduisant $\pu{0,10 mol}$ de glucose dans une fiole jaugée de $\pu{1,0 L}$ et en ajoutant de l’eau jusqu’à obtenir un volume final de mélange égal à $\pu{1,0 L}$.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rappels chimie</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tsti2d/rappelschimie/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tsti2d/rappelschimie/</guid>
      <description>Rappels sur les solutions Présentation&#xA;Pictogrammes Savoir et savoir faire coeur&#xA;Calculer la masse molaire d&amp;rsquo;une molécule à partir de celles des atomes qui la constituent.&#xA;Calculer une quantité de matière $n$ d&amp;rsquo;une espèce chimique à partir de la masse $m$ de l&amp;rsquo;espèce et de sa masse molaire $M$ : $\displaystyle n=\frac{m}{M}$ Déterminer une concentration massique $\displaystyle C_m=\frac{m}{V}$ et une concentration molaire $\displaystyle C=\frac{n}{V}$ Déterminer une masse $m$ à partir d&amp;rsquo;un volume $V$ et d&amp;rsquo;une masse volumique $\rho$ : $m=\rho\times V$ Déterminer une masse $m$ à partir d&amp;rsquo;un volume $V$ et d&amp;rsquo;une concentration massique $C_m$ : $m=C_m\times V$ Déterminer une quantité de matière $n$ à partir d&amp;rsquo;un volume $V$ et d&amp;rsquo;une concentration molaire $C$ : $n=C\times V$ Donner le protocole d&amp;rsquo;une dissolution.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Réfraction</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/colles/refraction/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/colles/refraction/</guid>
      <description>Réfraction Le champ de l&amp;rsquo;image fait 7 carreaux de largeur en dehors de l&amp;rsquo;eau mais seulement 5 sous l&amp;rsquo;eau. L&amp;rsquo;exercice vise dans un premier temps à expliquer cette observation puis à déterminer la distance entre le mur et la caméra.&#xA;Observerait-on la même chose en immergeant sa tête sous l&amp;rsquo;eau, les yeux ouverts ? Et avec un masque ? Correction Les carreaux ne nous apparaitraient pas plus grands si on ouvrait les yeux sous l&#39;eau.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Respiration</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/colles/respiration/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/colles/respiration/</guid>
      <description>AP - Thermodynamique La respiration La respiration permet d&amp;rsquo;illustrer le premier principe de la thermodynamique sur un exemple qui nous est tous assez familier (j&amp;rsquo;espère).&#xA;On va supposer l&amp;rsquo;air comme étant un gaz parfait diatomique. Dans ces conditions, l&amp;rsquo;énergie interne de $n$ moles d&amp;rsquo;air vaut $U=\frac{5}{2}nRT$.&#xA;On ne considère dans la suite que les variations relatives du volume des poumons $\Rightarrow$ le volume $V$ avant inspiration (= après expiration) est pris comme égal à zéro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Respiration</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/colles/respiration_corr/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/colles/respiration_corr/</guid>
      <description>Correction La respiration permet d&amp;rsquo;illustrer le premier principe de la thermodynamique sur un exemple qui nous est tous assez familier (j&amp;rsquo;espère).&#xA;On va supposer l&amp;rsquo;air comme étant un gaz parfait diatomique. Dans ces conditions, l&amp;rsquo;énergie interne de $n$ moles d&amp;rsquo;air vaut $U=\frac{5}{2}nRT$.&#xA;On ne considère dans la suite que les variations relatives du volume des poumons $\Rightarrow$ le volume $V$ avant inspiration (= après expiration) est pris comme égal à zéro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Slinky</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/colles/slinky/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/colles/slinky/</guid>
      <description>La chute du Slinky Quel doit être le mouvement du centre de masse du slinky ? Le code suivant modélise de manière très simplifiée le slinky en le décomposant en deux sous-systèmes : le premier est composé des n_haut premiers disques et le second des n_bas disques restants. Le cœur du code se situe de la ligne 48 à la ligne 59.&#xA;En supposant que les deux sous-systèmes sont reliés par un ressort et que le sous-système du bas est immobile, faire un bilan des forces et exprimer ces forces sur chacun des sous-systèmes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spectrophotométrie</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/spectro/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/spectro/</guid>
      <description>Spectrophotométrie Présentation&#xA;Dosage par étalonnage&#xA;Méthode de détermination d’une concentration, généralement non destructive, utilisant une courbe de référence liant la valeur d’une grandeur physique (absorbance, conductivité, masse volumique, etc.) à la concentration (en masse ou en quantité de matière) d’un soluté.&#xA;La courbe de référence, appelée courbe d’étalonnage, doit être monotone sur l’intervalle de concentration encadrant la concentration inconnue. La courbe n’est pas nécessairement une droite, mais cette situation permet d’obtenir une précision constante quelle que soit la valeur de la concentration recherchée.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tremplins</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/colles/tremplins/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/colles/tremplins/</guid>
      <description>Course de tremplins Deux balles dévalent chacune un tremplin différent dont les points de départ et d&amp;rsquo;arrivée ont même altitude :&#xA;Les différentes coordonnées sont données ci-dessous. Les deux balles sont supposées ponctuelles et on prendra g = 9.8 m.s-2. La boule jaune suit la ligne brisée ABC et la boule rouge suit ADEC.&#xA;Questions préliminaires :&#xA;Qulle balle atterrit le plus loin ? Quelle balle parcourt le moins de distance ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acide/Base</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tsti2d/acide/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tsti2d/acide/</guid>
      <description>Réactions chimiques acido-basiques Présentation&#xA;Expérience Vidéo : Questions : De quoi témoigne l&#39;élévation de la température du ballon&amp;nbsp;? D&#39;après le tableau suivant, que pouvez-vous dire de l&#39;évolution du pH de la solution aqueuse une fois que l&#39;ammoniac se dissout et réagit avec l&#39;eau&amp;nbsp;? Par conséquent, l&#39;ammoniac est-il une base ou un acide ? Comment expliquer le jaillisement de l&#39;eau dans la 1re expérience et la contraction du ballon dans la 2e&amp;nbsp;?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Avancement</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/avancement/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/avancement/</guid>
      <description>Avancement Présentation&#xA;Avancement&#xA;Grandeur extensive décrivant la progression d’une transformation chimique modélisée par une réaction.&#xA;Avancement maximal&#xA;Avancement associé à la disparition totale du réactif limitant.&#xA;Taux d’avancement&#xA;Rapport de la valeur finale de l’avancement sur celle de l’avancement maximal : $\tau = \frac{x_{final}}{x_{max}}$&#xA;Transformation totale ou non totale&#xA;Une transformation est dite totale si le taux d’avancement final est égal à 1. S’il est inférieur à 1 ($x_{final}&amp;lt;x_{max}$), la transformation est dite non-totale.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Changements d&#39;état</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tsti2d/chgmtetat/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tsti2d/chgmtetat/</guid>
      <description>Changements d&amp;rsquo;état Présentation&#xA;Rappels La température rend compte de l&amp;rsquo;agitation moléculaire.&#xA;La température absolue se mesure en kelvins $K$ $(\pu{0^\circ C = 273,15 K})$.&#xA;L&amp;rsquo;énergie interne $U$ d&amp;rsquo;un système se compose des énergies microscopiques cinétiques (agitation) et potentielles (interaction) des molécules qui le constituent.&#xA;La variation d&amp;rsquo;énergie interne $\Delta U = U_f - U_i$ d&amp;rsquo;un solide ou d&amp;rsquo;un liquide est donnée par la formule suivante :&#xA;$$\Delta U = m c \Delta\theta$$ où $m$ est la masse (en $\pu kg$)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Méthodes physiques</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tspe/methphys/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tspe/methphys/</guid>
      <description>Analyser un système chimique par des méthodes physiques Présentation&#xA;Dosage par étalonnage&#xA;Méthode de détermination d&amp;rsquo;une concentration, généralement non destructive, utilisant une courbe de référence liant la valeur d&amp;rsquo;une grandeur physique (absorbance, conductivité, masse volumique, etc.) à la concentration (en masse ou en quantité de matière) d&amp;rsquo;un soluté. La courbe de référence, appelée courbe d&amp;rsquo;étalonnage, doit être monotone sur l&amp;rsquo;intervalle de concentration encadrant la concentration inconnue. La courbe n&amp;rsquo;est pas nécessairement une droite, mais cette situation permet d&amp;rsquo;obtenir une précision constante quelle que soit la valeur de la concentration recherchée.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Piles</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tsti2d/piles/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tsti2d/piles/</guid>
      <description>Piles, accumulateurs et piles à combustible Présentation&#xA;Rappels Réactions d&amp;rsquo;oxydoréduction : info&#xA;Il y a échanges d&amp;rsquo;électrons lors d&amp;rsquo;une réaction d&amp;rsquo;oxydoréduction (alors que ce sont des échanges de protons dans les réactions acidobasiques).&#xA;Savoir et savoir faire coeur&#xA;Équilibrer les demi-équations redox Déterminer une équation bilan à partir des demi-équations Décrire ce qui se passe à chaque électrode pendant une décharge et pendant une charge Lier une demi-équation à une électrode (cathode ou anode) Différentier et définir une pile, un accumulateur et une batterie Calculer l’énergie totale stockée Exploiter les principales caractéristiques des piles ou accumulateurs (tension à vide, capacité, énergies massique et volumique, nombre de cycles de charge et décharge) pour les utiliser dans des applications spécifiques.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solutions</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/solutions/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/solutions/</guid>
      <description>Solutions Présentation&#xA;Définitions Solution aqueuse&#xA;Mélange homogène dans lequel l’eau est le constituant ultra-majoritaire. Elle y joue le rôle de solvant, les espèces chimiques dissoutes sont qualifiées de solutés.&#xA;Exemple :&#xA;Le vinaigre est, en première approximation, une solution aqueuse d’acide éthanoïque (soluté).&#xA;Concentration en masse&#xA;Masse d’une espèce chimique dissoute par litre de solution. La concentration en masse peut s’exprimer en g/L.&#xA;Exemple :&#xA;Une solution de chlorure de sodium de concentration en masse 10 g/L est obtenue en introduisant 10 g de chlorure de sodium dans une fiole jaugée de 1,0 L et en ajoutant de l’eau jusqu’à obtenir un volume final de mélange égal à 1,0 L.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entités chimiques</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/atome/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/atome/</guid>
      <description> Entités chimiques / Atome et Noyau Présentation&#xA;Définitions Élément chimique&#xA;Ensemble des atomes (isolés ou engagés dans un édifice polyatomique neutre ou chargé) et des ions monoatomiques comportant un même nombre de protons dans leur noyau.&#xA;Exemple :&#xA;Le dichlore gazeux, les cristaux de chlorure de sodium et les ions hypochlorite comportent des atomes de chlore ou des ions chlorure de même Z = 17, caractérisant l’élément chlore.&#xA;Documents et autres Un peu de maths : ordre de grandeur, puissances de 10, multiples et sous-multiples TP Identification d&#39;un sel + Correction Activité L&#39;élément chimique Petits jeux pour se tester </description>
    </item>
    <item>
      <title>Oxydo-réduction</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/oxydo/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/oxydo/</guid>
      <description>Oxydo-réduction Présentation&#xA;Demi-équation électronique&#xA;Une demi-équation électronique met en évidence, de manière formelle, l’existence d’un transfert d’électron(s) au cours d’une transformation convertissant l’oxydant d’un couple en son réducteur conjugué (ou l’inverse). La demi-équation ne modélise pas le déroulement microscopique de cet échange, mais illustre, à l’échelle macroscopique, les proportions dans lesquelles il s’opère.&#xA;Exemple :&#xA;La demi-équation électronique associée au couple $\left(\ce{Cr2O7^2-/Cr^3+}\right)$, montre que 3 moles d’électrons sont échangées par mole de chrome converti :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Titrages</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tspe/titrages/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tspe/titrages/</guid>
      <description>Analyser un système chimique par des méthodes chimiques Présentation&#xA;Dosage par titrage&#xA;Méthode destructive de détermination d’une quantité de matière utilisant une transformation chimique totale, en pratique, quasi-totale. La mise en œuvre de la technique nécessite l’introduction d’incréments de quantité de matière d’un réactif titrant à une solution contenant l’espèce à titrer. Le titrage est qualifié d’« acido-basique », « par oxydoréduction » ou « par précipitation » selon la nature de la réaction support.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cinétique chimique</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tspe/cinetique/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tspe/cinetique/</guid>
      <description> Modéliser l’évolution temporelle d’un système, siège d’une transformation Présentation&#xA;Documents et autres TP Suivi cinétique Activités Eau de Javel et acide (partie C) Acide polylactique (à partir de B.2.) Dégradation de produits de contraste + Notebook Python Mécanismes réactionnels </description>
    </item>
    <item>
      <title>Combustions</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tsti2d/combustion/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tsti2d/combustion/</guid>
      <description>Combustions Présentation&#xA;Rappels Un composé organique contient du carbone. Un hydrocarbure contient exclusivement du carbone et de l&amp;rsquo;hydrogène. Un alcane est un hydrocarbure saturé = les carbones ne sont liés entre eux que par des liaisons simples. Sa formule brute (s&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;est pas cyclique) est $\ce{C_nH_{2n+2}}$. Un alcène est un hydrocarbure insaturé = la chaîne carbonée contient au moins une double liaison covalente. La formule brute d&amp;rsquo;un alcène non cyclique mono insaturé (une seule double liaison) est $\ce{C_nH_{2n}}$.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cortège électronique</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/lewis/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/lewis/</guid>
      <description>Cortège électronique et stabilité Présentation&#xA;Définitions Configuration électronique d’un atome&#xA;Répartition des électrons d’un atome dans les différentes couches et sous-couches.&#xA;Exemple :&#xA;La configuration électronique de l’atome de sodium (numéro atomique Z = 11) est $\text{1s}^2\,\text{2s}^2\,\text{2p}^6\,\text{3s}^1$ à l’état fondamental. Cette configuration permet de retrouver la position de l’élément sodium dans le tableau périodique : il se situe dans la 3e période et la 1re colonne du bloc s, et par conséquent, la 1re colonne du tableau.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Titrage</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/titrage/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/titrage/</guid>
      <description>Titrage Présentation&#xA;Dosage par titrage&#xA;Méthode destructive de détermination d’une quantité de matière utilisant une transformation chimique totale, en pratique, quasi-totale. La mise en œuvre de la technique nécessite l’introduction d’incréments de quantité de matière d’un réactif titrant à une solution contenant l’espèce à titrer. Le titrage est qualifié d’« acido-basique », « par oxydoréduction » ou « par précipitation » selon la nature de la réaction support.&#xA;En première, on ne verra que des dosages par oxydo-réduction (la réaction support du titrage est une oxydo-réduction) avec suivi colorimétrique.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Énergie/Puissance</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tsti2d/egiepuiss/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tsti2d/egiepuiss/</guid>
      <description>Énergie / Puissance Présentation&#xA;Rappels La variation d&amp;rsquo;énergie $\Delta E$ (en J) d&amp;rsquo;un système pendant $\Delta t$ (en s) est donnée par : $\displaystyle \Delta E = P\times \Delta t$ où $P$ (en W) est la puissance moyenne reçue ou fournie par le système pendant $\Delta t$.&#xA;Et on obtient par conséquent la puissance moyenne $P$ délivrée ou reçue pendant $\Delta t$ grâce à : $\displaystyle P = \frac{\Delta E}{\Delta t}$ Conversion à connaître et à savoir redémontrer :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lewis</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/lewis/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/lewis/</guid>
      <description>De la structure à la polarité d&amp;rsquo;une entité Présentation</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quantité de matière</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/mole/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/mole/</guid>
      <description> Quantité de matière Présentation&#xA;Définition Quantité de matière d’une espèce chimique&#xA;Grandeur, exprimée en moles, utilisée pour dénombrer les entités d’une espèce chimique dans un échantillon de matière, une mole étant définie comme un ensemble d’exactement $6,02214076\times10^{23}$ entités.&#xA;Documents TP Bouteille bleue A mole of moles - xkcd </description>
    </item>
    <item>
      <title>Changement d&#39;état</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/chgt_etat/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/chgt_etat/</guid>
      <description>Transformation physique :&#xA;les changements d&amp;rsquo;état Présentation&#xA;info&#xA;Le passage de l&amp;rsquo;état gazeux à l&amp;rsquo;état solide, la condensation, est parfois nommé : condensation, condensation solide, sublimation inverse, déposition, désublimation.&#xA;Dans le language courant, le terme condensation ne désigne pas la même chose qu&amp;rsquo;en physique. On parle communément de condensation pour évoquer le passage de l&amp;rsquo;état gazeux à l&amp;rsquo;état liquide comme la rosée du matin ou la buée sur une vitre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cohésion</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/cohesion/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/cohesion/</guid>
      <description>De la structure des entités à la cohésion et à la solubilité/miscibilité d’espèces chimiques Présentation&#xA;Cohésion dans une espèce chimique solide ou liquide&#xA;L’existence d’un volume propre pour un liquide ou un solide, à température et de pression données, est modélisée par des forces attractives entre entités, d’origine électrostatique, de courte portée et n’impliquant pas de mise en commun d’électrons : interaction entre deux ions, entre un ion et une entité polaire, entre deux entités polaires, entre deux entités polarisables.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conduction thermique</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tsti2d/conduction/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tsti2d/conduction/</guid>
      <description>Conduction thermique Présentation&#xA;Rappels Les 3 modes de transferts thermiques sont&amp;nbsp;: la conduction&amp;nbsp;: agitation moléculaire qui se transmet de proche en proche dans un matériau. la convection&amp;nbsp;: mouvement d&#39;ensemble de la matière dans un fluide type air ou eau. le rayonnement&amp;nbsp;: transfert à distance, même dans le vide, par des ondes électromagnétiques ayant un spectre de type corps noir.&#xA;C&#39;est comme ça que le soleil nous chauffe. Questions : Quel mode de transfert thermique est-il illustré dans cette expérience&amp;nbsp;?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entités organiques</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/orga/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/orga/</guid>
      <description>Structure des entités organiques Présentation</description>
    </item>
    <item>
      <title>Réaction chimique</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/reaction/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/reaction/</guid>
      <description>Transformation chimique :&#xA;la réaction chimique Présentation&#xA;Réaction chimique&#xA;Modèle introduit pour rendre compte d’observations et de mesures effectuées lors de transformations chimiques pouvant différer par les conditions de leur réalisation (température, pression, composition du mélange initial), mais partageant les mêmes réactifs, les mêmes produits et les mêmes proportions dans lesquelles ceux-ci sont convertis.&#xA;L’équation de la réaction permet de réaliser le bilan de matière d’une transformation.&#xA;Exemple :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Puissance électrique</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tsti2d/puisselec/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tsti2d/puisselec/</guid>
      <description>Puissance en régime sinusoïdal Présentation&#xA;Rappels En régime alternatif, le voltmètre et l&#39;ampèremètre en mode continu (DC ou ⎓) mesurent&amp;nbsp;: La tension et l&#39;intensité moyenne. Et en mode alternatif (AC ou ∿), ils mesurent&amp;nbsp;: La tension et l&#39;intensité efficace. Comment obtient-on $U_{eff}$ à partir de $U_{max}$ en régime sinusoïdal&amp;nbsp;? $$U_{eff}=\frac{U_{max}}{\sqrt{2}}$$ Savoir et savoir faire coeur&#xA;Savoir définir la puissance apparente $S$. Savoir que la puissance apparente est une grandeur de dimensionnement d&amp;rsquo;une installation ou d&amp;rsquo;un équipement électrique.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Synthèse</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/synthese/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/synthese/</guid>
      <description>Synthèses d’espèces chimiques organiques Lavage&#xA;Après une extraction liquide-liquide il peut rester dans la phase organique des impuretés faiblement solubles dans le solvant organique et solubles dans l&amp;rsquo;eau.&#xA;Elles peuvent être éliminées par un lavage réalisé en ajoutant de l&amp;rsquo;eau distillée à la phase organique dans une ampoule à décanter.&#xA;La phase aqueuse contenant les impuretés est ensuite séparée puis éliminée.&#xA;Distillation rapide&#xA;Après avoir isolé la phase organique contenant uniquement le produit d&amp;rsquo;intérêt, on peut éliminer le solvant grâce à une distillation rapide.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lumière</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tsti2d/lumiere/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tsti2d/lumiere/</guid>
      <description>Énergie transportée par la lumière Présentation&#xA;Rappels Lien entre la fréquence $f$ et la longueur d&#39;onde $\lambda$&amp;nbsp;? $$\lambda=\frac{c}{f}$$ Où $c$ est la célérité (vitesse) de la lumière&#xA;$c = \pu{3,0*10^8 m*s-1}$ Étendu en longueurs d&#39;ondes de la partie visible du spectre électromagnétique&amp;nbsp;? Simulations Photons et niveaux d&amp;rsquo;énergie (spectres) : applet Geogebra&#xA;Tracé d&amp;rsquo;une caractéristique : applet Geogebra + activité&#xA;Savoir et savoir faire coeur&#xA;Interpréter les échanges d’énergie entre la matière et la lumière à l’aide de la notion de photon.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mouvement</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/mouvement/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/mouvement/</guid>
      <description> Décrire un mouvement Présentation&#xA;Documents Test Évaluation diagnostique Activité Chronophotographie du vol d&#39;un marteau Vecteur vitesse d&#39;un lézard Décollage d&#39;une fusée (Python) TP Réalisation d&#39;un pointage vidéo (qrcode du petit tuto) </description>
    </item>
    <item>
      <title>Signaux</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tsti2d/signaux/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tsti2d/signaux/</guid>
      <description>Signaux Présentation&#xA;Rappels Un signal est une quantité qui dépend du temps.&#xA;Mathématiquement, un signal est modélisé par une fonction $t\mapsto f(t)$ qui à chaque instant $t\in \mathbb{R}$ associe une valeur $f(t)$.&#xA;Qu&#39;est-ce qu&#39;un signal périodique&amp;nbsp;? Un signal périodique est un signal qui se répète à l&#39;identique dans le temps.&#xA;La durée d&#39;une répétition est appelée période et est notée $T$ (unité de base : la seconde).&#xA;Mathématiquement, on dit qu’une fonction $f:\mathbb{R}\rightarrow\mathbb{R}$ est périodique de période $T&gt;0$ lorsque la relation $f(t+T)=f(t)$ est satisfaite pour tout $t\in\mathbb{R}$.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Combustions</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/combustion/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/combustion/</guid>
      <description>Combustions Présentation</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inertie</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/inertie/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/inertie/</guid>
      <description> Forces et principe d&amp;rsquo;inertie Présentation&#xA;Documents TP Principe d&#39;inertie + Accroche + Appliquette Geogebra Lien entre masse et poids + Partie python Activité Chute libre d&#39;une balle (Python) Simulation Force gravitationnelle entre deux masses + Tableur </description>
    </item>
    <item>
      <title>Interactions et champs</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/champs/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/champs/</guid>
      <description> Interactions et champs Présentation&#xA;Documents et autres Activités Anguilles Dessiner des champs Animations Ballons et électricité statique Chataîgne Loi de Coulomb Force gravitationnelle Champ électrostatique Article Triboélectricité et son utilisation dans les photocopieurs (2012) </description>
    </item>
    <item>
      <title>Incertitudes</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tsti2d/incertitudes/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tsti2d/incertitudes/</guid>
      <description>Incertitudes Petite expérience Qui a le plus faible temps de réaction ? Comment être sûr ?&#xA;Utilisation de la calculette Calcul de la moyenne et de l&amp;rsquo;écart-type expérimental :&#xA;Petites vidéos expliquant les manips sur les différentes calculettes.&#xA;Savoir et savoir faire coeur&#xA;Procéder à l’évaluation d’une incertitude-type par une approche statistique (type A). Savoir utiliser sa calculette pour déterminer la moyenne et l&amp;rsquo;écart-type expérimental d&amp;rsquo;une série de données. Procéder à l’évaluation d’une incertitude-type associée à une mesure unique en exploitant une relation fournie (type B).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pression</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/pression/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/pression/</guid>
      <description> Description d&amp;rsquo;un fluide au repos Présentation&#xA;Documents et autres TP Loi de Mariotte Perfusion Activités Fosse de plongée + Correction Ballon-sonde (partie&amp;nbsp;3) Problèmes Seringue et pression atmosphérique Densimètre, fontaines et robinet Simulation Loi fondamentale de la statique des fluides Loi de Mariotte </description>
    </item>
    <item>
      <title>Son</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/son/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/son/</guid>
      <description>Signal sonore Présentation&#xA;Quiz --- primary_color: steelblue secondary_color: &#34;#f2f2f2&#34; text_color: black shuffle_questions: false --- ## Son Un signal sonore est créé&amp;nbsp;: - [x] quand un objet se met à vibrer dans un milieu matériel - [ ] uniquement s&#39;il y a une caisse de résonance &gt; Elle ne sert qu&#39;à amplifier le son - [ ] seulement si on l&#39;entend ## Propagation Lorsqu&#39;un signal sonore se propage&amp;nbsp;: - [ ] les molécules ou les atomes du milieu se déplacent de l&#39;émetteur du son jusqu&#39;aux oreilles - [x] les molécules ou les atomes du milieu oscillent sur place ## Milieu - [x] Le son se déplace plus vite dans l&#39;eau que dans l&#39;air - [ ] Le son se déplace plus vite dans le vide que dans l&#39;air - [ ] Le son se déplace plus vite dans l&#39;eau que dans l&#39;acier ## Hauteur La hauteur d&#39;un son&amp;nbsp;: - [ ] est liée à l&#39;intensité de ce son - [ ] est liée à la vitesse du son - [x] est liée à la fréquence du son ## Hauteur et vitesse Un ultrason se déplace plus vite qu&#39;un son audible.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lumière</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/lumiere/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/lumiere/</guid>
      <description> Lumière et spectre Présentation&#xA;Documents et autres TP Lois de Snell-Descartes </description>
    </item>
    <item>
      <title>Mécanique</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tsti2d/mecanique/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tsti2d/mecanique/</guid>
      <description>Mécanique Présentation méca 1re partie&#xA;Présentation méca 2e partie (rotations)&#xA;Savoir et savoir faire coeur&#xA;Déterminer la résultante des forces appliquées à un système dont le mouvement est rectiligne à partir de l’accélération en utilisant le principe fondamental de la mécanique (PFD). Déterminer les caractéristiques de l’accélération d’un système dans le cas d’un mouvement rectiligne à partir des forces extérieures appliquées en utilisant le PFD. Exploiter numériquement des résultats expérimentaux pour valider le modèle de la chute libre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Son</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tsti2d/son/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tsti2d/son/</guid>
      <description>Ondes sonores Présentation&#xA;Carte mentale Savoir et savoir faire coeur&#xA;Déterminer la fréquence du fondamental et des harmoniques à partir du spectre d’amplitude d’un signal sonore.. Définir et distinguer la notion de timbre et de hauteur. Exploiter la relation entre l&amp;rsquo;intensité acoustique et le niveau sonore et savoir se débrouiller avec les décibels (dB). Exploiter des informations relatives aux courbes de sensibilité de l’oreille humaine (fréquences audible, seuil d&amp;rsquo;audibilité, seuil de douleur, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>TP variation de vitesse</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/tpvariationvitesse/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/tpvariationvitesse/</guid>
      <description>TP variation de vitesse Lien vers notebook Colab&#xA;Cette page reprend le contenu du notebook (+ quelques petites vidéos illustratives) avec les sorties des codes affichées pour les listes de données ci-dessous (qui peuvent servir de listes de secours).&#xA;Les données sont issue du pointage de la vidéo &amp;ldquo;parabolique&amp;rdquo; de l&amp;rsquo;application fizziq.&#xA;À l&amp;rsquo;éxécution de la première cellule (voir image ci-dessous), Colab vous demandera de vous connecter à un compte Google.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Variation de vitesse</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/variationvitesse/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/variationvitesse/</guid>
      <description> Vecteur variation de vitesse Présentation&#xA;Documents et autres Activités Montagnes Russes (partie&amp;nbsp;2) Ballon-sonde (partie&amp;nbsp;2) TP Chute libre (Python) </description>
    </item>
    <item>
      <title>Énergie électrique</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/elec/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/elec/</guid>
      <description> Énergie électrique Présentation&#xA;Documents et autres Activités Électroménager Une éolienne à la maison Voiture électrique Problème Randonnée TP Effet Joule Simulation Conversion d&#39;énergie </description>
    </item>
    <item>
      <title>Lentilles</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/lentille/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/lentille/</guid>
      <description> Formation des images et lentille convergente Documents et autres TP Lentille convergente et grandissement Exos Lumière et lentilles Animation Lentille convergente </description>
    </item>
    <item>
      <title>Électricité</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/elec/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/elec/</guid>
      <description> Électricité Présentation&#xA;Documents Activités Caractéristique d&#39;une thermistance + Tracé et régression linéaire + Correction Comment fabriquer un thermomètre à partir d&#39;une thermistance ? + Tracé de la courbe d&#39;étalonnage Circuit électrique au sein d’un bathythermographe + Correction </description>
    </item>
    <item>
      <title>Énergie mécanique</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/egiemeca/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/egiemeca/</guid>
      <description> Énergie mécanique Présentation&#xA;Documents et autres Activités Montagnes Russes (partie&amp;nbsp;1 et&amp;nbsp;3) Ski de vitesse Frottements fluides TP Pendule (type ECE) (qrcode du petit tuto) </description>
    </item>
    <item>
      <title>Ondes mécaniques</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/ondes/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/ondes/</guid>
      <description> Ondes mécaniques progressives Présentation&#xA;Documents et autres Activités Épicentre + notebook Python Piscine à vagues + correction Voix de canard + correction Échographie de l&#39;œil Simulations Onde sur une corde Onde sonore Illustration 2e partie TP avec des vagues TP Mesure d&#39;une célérité par deux méthodes et incertitudes + Vidéos tuto calculette pour incertitudes </description>
    </item>
    <item>
      <title>Radioactivité</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tsti2d/radioact/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tsti2d/radioact/</guid>
      <description>Radioactivité Présentation&#xA;Expériences Désintégration radioactive de la classe + Tirage au sort TP durée de vie d&amp;rsquo;une bulle + Notebook Python pour la régression linéaire + vidéo de secours Estimez votre exposition annuelle à la radioactivité Activités Datation carbone 14 Déchets nucléaires Examen médical Exercice défaut de masse et énergie Animation interactive Savoir et savoir faire coeur&#xA;Distinguer la radioactivité naturelle de la radioactivité artificielle.&#xA;Citer les différents types de rayonnement radioactif et préciser la nature des particules émises.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Image</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/lentilles/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/lentilles/</guid>
      <description> Formation des images par une lentille convergente Présentation&#xA;Documents et autres Activités Construction de l&#39;image Lentille et smartphone + Correction TP Focométrie Animation Lentille convergente </description>
    </item>
    <item>
      <title>Pression</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tsti2d/pression/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tsti2d/pression/</guid>
      <description>Pression et statique des fluides Présentation&#xA;Savoir et savoir faire coeur&#xA;Définir la pression exercée sur une surface à partir de la résultante des forces pressantes appliquées.&#xA;Distinguer la pression absolue de la pression relative.&#xA;Citer et exploiter le principe fondamental de l&amp;rsquo;hydrostatique.&#xA;piege&#xA;Le principe fondamental de l&amp;rsquo;hydrostatique peut s&amp;rsquo;écrire différemment suivant l&amp;rsquo;orientation des axes (parle-t-on de la hauteur ou de la profondeur ?) et suivant si on considère les élévations $z$ ou leur écart $\Delta z = z_2-z_1 = h$.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Couleurs</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/couleurs/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/couleurs/</guid>
      <description> Couleurs Présentation&#xA;Documents et autres TP Couleurs (+ feuille expérience) Appliquettes Vision des couleurs et filtre Couleur d&#39;un objet Superposition de filtres </description>
    </item>
    <item>
      <title>Transport de l&#39;électricité</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tsti2d/transport/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tsti2d/transport/</guid>
      <description>Transport de l&amp;rsquo;électricité Présentation&#xA;Savoir et savoir faire coeur&#xA;Savoir schématiser l’organisation du transport et de la distribution de l’énergie électrique pour une ligne monophasée.&#xA;Distinguer et citer les caractéristiques essentielles du réseau de distribution électrique.&#xA;Relier qualitativement le facteur de puissance d’un équipement de puissance donnée aux pertes dans les lignes d’alimentation.&#xA;Citer les rôles du transformateur (élévation de tension, diminution de tension, isolation galvanique).&#xA;Relier qualitativement l’augmentation, pour une charge donnée, de la tension de distribution à la diminution des pertes dans les lignes d’alimentation.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Photons</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/photon/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/photon/</guid>
      <description> Modèles ondulatoire et particulaire de la lumière Présentation&#xA;Documents et autres Activités Feu d&#39;artifice (partie&amp;nbsp;3) Superamas Laniakea + vidéo Protection solaire (partie&amp;nbsp;1&amp;nbsp;et&amp;nbsp;2) Geogebra Appliquette niveaux d&#39;énergie </description>
    </item>
    <item>
      <title>Incertitudes</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/1spe/incertitudes1spe/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/1spe/incertitudes1spe/</guid>
      <description>Incertitudes Tutoriels calculette&#xA;sur l&#39;utilisation de la partie tableur afin de calculer la moyenne d&#39;une série de valeurs et son écart-type expérimental $\sigma_{exp}$. tip&#xA;Petite explication mathématique pour en savoir plus sur la formule de l&amp;rsquo;écart-type expérimental.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
