<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TSPÉ on Cours Physique-Chimie</title>
    <link>https://coursphychi.github.io/tspe/</link>
    <description>Recent content in TSPÉ on Cours Physique-Chimie</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://coursphychi.github.io/tspe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Acide-base</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tspe/acide/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tspe/acide/</guid>
      <description> Transformations acide-base Présentation&#xA;Documents et autres TP Dilution et pH Activités Lac acide Duodenum Appliquette Solutions et pH Vidéo expérience La fontaine d&#39;ammoniac </description>
    </item>
    <item>
      <title>Méthodes physiques</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tspe/methphys/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tspe/methphys/</guid>
      <description>Analyser un système chimique par des méthodes physiques Présentation&#xA;Dosage par étalonnage&#xA;Méthode de détermination d&amp;rsquo;une concentration, généralement non destructive, utilisant une courbe de référence liant la valeur d&amp;rsquo;une grandeur physique (absorbance, conductivité, masse volumique, etc.) à la concentration (en masse ou en quantité de matière) d&amp;rsquo;un soluté. La courbe de référence, appelée courbe d&amp;rsquo;étalonnage, doit être monotone sur l&amp;rsquo;intervalle de concentration encadrant la concentration inconnue. La courbe n&amp;rsquo;est pas nécessairement une droite, mais cette situation permet d&amp;rsquo;obtenir une précision constante quelle que soit la valeur de la concentration recherchée.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Titrages</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/tspe/titrages/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/tspe/titrages/</guid>
      <description>Analyser un système chimique par des méthodes chimiques Présentation&#xA;Dosage par titrage&#xA;Méthode destructive de détermination d’une quantité de matière utilisant une transformation chimique totale, en pratique, quasi-totale. La mise en œuvre de la technique nécessite l’introduction d’incréments de quantité de matière d’un réactif titrant à une solution contenant l’espèce à titrer. Le titrage est qualifié d’« acido-basique », « par oxydoréduction » ou « par précipitation » selon la nature de la réaction support.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
