<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2nde on Cours Physique-Chimie</title>
    <link>https://coursphychi.github.io/2nde/</link>
    <description>Recent content in 2nde on Cours Physique-Chimie</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://coursphychi.github.io/2nde/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Corps purs et mélanges</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/melanges/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/melanges/</guid>
      <description>Corps purs et mélanges Présentation&#xA;Définitions Échelles de description de la matière Entité chimique&#xA;Objet pouvant être dénombré. Les atomes isolés, les ions, les molécules sont des entités chimiques. Une entité peut être décrite au moyen d’une formule chimique.&#xA;Échelle microscopique&#xA;Échelle de description rassemblant un nombre restreint d’entités, notamment adaptée à l’étude de la structure et aux propriétés des entités chimiques.&#xA;Échelle macroscopique&#xA;Échelle de description rassemblant un nombre suffisamment élevé d’entités pour que des grandeurs comme la pression, la température, la masse volumique, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solutions</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/solutions/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/solutions/</guid>
      <description>Solutions Présentation&#xA;Définitions Solution aqueuse&#xA;Mélange homogène dans lequel l’eau est le constituant ultra-majoritaire. Elle y joue le rôle de solvant, les espèces chimiques dissoutes sont qualifiées de solutés.&#xA;Exemple :&#xA;Le vinaigre est, en première approximation, une solution aqueuse d’acide éthanoïque (soluté).&#xA;Concentration en masse&#xA;Masse d’une espèce chimique dissoute par litre de solution. La concentration en masse peut s’exprimer en g/L.&#xA;Exemple :&#xA;Une solution de chlorure de sodium de concentration en masse 10 g/L est obtenue en introduisant 10 g de chlorure de sodium dans une fiole jaugée de 1,0 L et en ajoutant de l’eau jusqu’à obtenir un volume final de mélange égal à 1,0 L.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entités chimiques</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/atome/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/atome/</guid>
      <description> Entités chimiques / Atome et Noyau Présentation&#xA;Définitions Élément chimique&#xA;Ensemble des atomes (isolés ou engagés dans un édifice polyatomique neutre ou chargé) et des ions monoatomiques comportant un même nombre de protons dans leur noyau.&#xA;Exemple :&#xA;Le dichlore gazeux, les cristaux de chlorure de sodium et les ions hypochlorite comportent des atomes de chlore ou des ions chlorure de même Z = 17, caractérisant l’élément chlore.&#xA;Documents et autres Un peu de maths : ordre de grandeur, puissances de 10, multiples et sous-multiples TP Identification d&#39;un sel + Correction Activité L&#39;élément chimique Petits jeux pour se tester </description>
    </item>
    <item>
      <title>Cortège électronique</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/lewis/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/lewis/</guid>
      <description>Cortège électronique et stabilité Présentation&#xA;Définitions Configuration électronique d’un atome&#xA;Répartition des électrons d’un atome dans les différentes couches et sous-couches.&#xA;Exemple :&#xA;La configuration électronique de l’atome de sodium (numéro atomique Z = 11) est $\text{1s}^2\,\text{2s}^2\,\text{2p}^6\,\text{3s}^1$ à l’état fondamental. Cette configuration permet de retrouver la position de l’élément sodium dans le tableau périodique : il se situe dans la 3e période et la 1re colonne du bloc s, et par conséquent, la 1re colonne du tableau.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quantité de matière</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/mole/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/mole/</guid>
      <description> Quantité de matière Présentation&#xA;Définition Quantité de matière d’une espèce chimique&#xA;Grandeur, exprimée en moles, utilisée pour dénombrer les entités d’une espèce chimique dans un échantillon de matière, une mole étant définie comme un ensemble d’exactement $6,02214076\times10^{23}$ entités.&#xA;Documents TP Bouteille bleue A mole of moles - xkcd </description>
    </item>
    <item>
      <title>Changement d&#39;état</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/chgt_etat/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/chgt_etat/</guid>
      <description>Transformation physique :&#xA;les changements d&amp;rsquo;état Présentation&#xA;info&#xA;Le passage de l&amp;rsquo;état gazeux à l&amp;rsquo;état solide, la condensation, est parfois nommé : condensation, condensation solide, sublimation inverse, déposition, désublimation.&#xA;Dans le language courant, le terme condensation ne désigne pas la même chose qu&amp;rsquo;en physique. On parle communément de condensation pour évoquer le passage de l&amp;rsquo;état gazeux à l&amp;rsquo;état liquide comme la rosée du matin ou la buée sur une vitre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Réaction chimique</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/reaction/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/reaction/</guid>
      <description>Transformation chimique :&#xA;la réaction chimique Présentation&#xA;Réaction chimique&#xA;Modèle introduit pour rendre compte d’observations et de mesures effectuées lors de transformations chimiques pouvant différer par les conditions de leur réalisation (température, pression, composition du mélange initial), mais partageant les mêmes réactifs, les mêmes produits et les mêmes proportions dans lesquelles ceux-ci sont convertis.&#xA;L’équation de la réaction permet de réaliser le bilan de matière d’une transformation.&#xA;Exemple :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mouvement</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/mouvement/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/mouvement/</guid>
      <description> Décrire un mouvement Présentation&#xA;Documents Test Évaluation diagnostique Activité Chronophotographie du vol d&#39;un marteau Décollage d&#39;une fusée (Python) TP Réalisation d&#39;un pointage vidéo (qrcode du petit tuto) </description>
    </item>
    <item>
      <title>Inertie</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/inertie/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/inertie/</guid>
      <description> Forces et principe d&amp;rsquo;inertie Présentation&#xA;Documents TP Principe d&#39;inertie + Accroche + Appliquette Geogebra Lien entre masse et poids + Partie python Activité Chute libre d&#39;une balle (Python) Simulation Force gravitationnelle entre deux masses + Tableur </description>
    </item>
    <item>
      <title>Son</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/son/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/son/</guid>
      <description>Signal sonore Présentation&#xA;Quiz --- primary_color: steelblue secondary_color: &#34;#f2f2f2&#34; text_color: black shuffle_questions: false --- ## Son Un signal sonore est créé&amp;nbsp;: - [x] quand un objet se met à vibrer dans un milieu matériel - [ ] uniquement s&#39;il y a une caisse de résonance &gt; Elle ne sert qu&#39;à amplifier le son - [ ] seulement si on l&#39;entend ## Propagation Lorsqu&#39;un signal sonore se propage&amp;nbsp;: - [ ] les molécules ou les atomes du milieu se déplacent de l&#39;émetteur du son jusqu&#39;aux oreilles - [x] les molécules ou les atomes du milieu oscillent sur place ## Milieu - [x] Le son se déplace plus vite dans l&#39;eau que dans l&#39;air - [ ] Le son se déplace plus vite dans le vide que dans l&#39;air - [ ] Le son se déplace plus vite dans l&#39;eau que dans l&#39;acier ## Hauteur La hauteur d&#39;un son&amp;nbsp;: - [ ] est liée à l&#39;intensité de ce son - [ ] est liée à la vitesse du son - [x] est liée à la fréquence du son ## Hauteur et vitesse Un ultrason se déplace plus vite qu&#39;un son audible.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lumière</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/lumiere/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/lumiere/</guid>
      <description> Lumière et spectre Présentation&#xA;Documents et autres TP Lois de Snell-Descartes </description>
    </item>
    <item>
      <title>Lentilles</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/lentille/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/lentille/</guid>
      <description> Formation des images et lentille convergente Documents et autres TP Lentille convergente et grandissement Exos Lumière et lentilles Animation Lentille convergente </description>
    </item>
    <item>
      <title>Électricité</title>
      <link>https://coursphychi.github.io/2nde/elec/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://coursphychi.github.io/2nde/elec/</guid>
      <description> Électricité Présentation&#xA;Documents Activités Caractéristique d&#39;une thermistance + Tracé et régression linéaire + Correction Comment fabriquer un thermomètre à partir d&#39;une thermistance ? + Tracé de la courbe d&#39;étalonnage Circuit électrique au sein d’un bathythermographe + Correction </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
